想知「冷暴力」呢個詞語係咪共匪語言

呢個詞語好似近排先見到，詞源其實係邊度

有冇熱暴力

屌你覆得咁快

你第一fans

GOOGLE "Cold Violence" 十個有九個result 都係CHINESE FAMILY

冷暴力

除左多數支人用
字義都好支人思想
冷暴力=唔理佢就係暴力

根本就九唔搭八語癌
暴力係有指向性嘅
「唔理佢」點樣有指向性

又想整啲buzzword出嚟玩「家庭和睦」

凍暴力

第一次聽
有冇人解釋下咩意思
係咪姐係杯葛？
咁點解唔叫杯葛？
點解咁鍾意軟乜乜硬乜乜熱乜乜冷乜乜？
1984呀依家？

係

唔知冷暴力嘅來頭

不過知軟暴力係支那起源，話說前幾年維權律師王全璋畀國安捉咗之後，佢老婆探監，王全璋爆咗句「軟暴力」 ，即係指佢受到嘅暴力，唔係直接施加於佢身上，而係好似罰企幾日幾夜、訓覺個陣要挷手腳、冬天無得著衫........

冷暴力，類似Verbal violence....香港應該用言語欺凌，所以呢隻字都好大機會係made in China

仲有釋出善意

冷處理

應該係 silent treatment 嘅意思
邊度起源就真係唔知